修例風波：警隊入新城市惹議 地契指警方可進入執法

反修訂《逃犯條例》風波持續，沙田新城市廣場周日(14日)爆發混戰，事後大批網民質疑警隊為何可隨時進駐商場執法。翻查新城市廣場地契，除了列明業主需要保持公共空間暢通無阻，地契內亦有條款列明警務處處長及其人員可不受阻地進出(Uninterupted access)，並可在地契的範圍內執行合法職務(in the pursuance of their lawful duties)。

沙田示威遊行最後演變成新城市廣場「困獸鬥」，同時亦引起質疑，警方未獲合法授權下進入搜查，可能違反《警察通例》。執業大律師陸偉雄指私人地方不得隨便進入，包括警方，除非有人報警求助、業主允許或警方發現入面有罪案發生。

不過，根據新城市廣場地契，條文特別註明業主需要容許警務人員進內執行合法職務，陸認為如果警方有權進入商場執法，即不屬未經授權闖入私人地方執法；又指警方及相關部門亦有責任清楚說明當時進入商場的原因。

執業大律師龔靜儀指，根據《警隊條例》，警方需要防止刑事罪及犯法行為，她認為涉嫌襲擊警員的示威者當時走入新城市廣場，警方為了維持公安、追捕疑匪，有責任追捕他們進入新城市廣場；而進入商場後，由於有示威者用雨傘、雜物襲擊警員，為了防止示威者損害生命及或毀壞財產，警方有必要清場，從而維持警方責任。

另外，網上流傳圖片指一名父親與兩名女童當日途經新城市廣場時，被警方驅趕行為嚇驚，但該名父親及後在社交網站發文指不想再經歷類似遭遇，感謝警方保護，讓他及同行女兒安全返回酒店。

【我冇嘢講2.0】有人冒警！

推post時幫手廣傳有人冒警！
被動變主動

有人冒警你扮警察涉嫌傷人藏有攻擊性武器我地行使公民逮捕權

盧偉聰終於講返 我地200萬人既心聲出黎!
身心舒暢!

證明左自己係警員先

沒有調查就沒有發言權。

節錄自毛語錄

成立獨立調查委員會！

勇武巴絲請入

琴晚發左個刻骨銘心既夢，想同大家分享一下

個個都無證 , 點證明係警察 ?

無證 我點知無你係唔係警員

擺到明啦